台灣22家文具店串聯挺香港 拒賣中國商品

台灣22家文具店串聯挺香港 拒賣中國商品

出版時間：2019/11/26 15:40

抗暴之戰6個月來，香港的「黃色經濟圈」(指香港在反送中運動中，支持抗爭的人士外出消費時，以政見作為消費標準)漸漸成形。在台灣，也有商店支持香港，文具店拒賣中國商品、餐廳貼文宣海報，甚至有台灣獨立樂團，願意將巡演所得收益，捐贈予星火同盟。

據香港《蘋果日報》報導，上周二（19日），理大陷於烽火硝煙，Facebook專頁「鋼筆工作室」的主理人似乎受打動，身體力行響應抗中（共），發文表示，「即日起停止販售中國品牌鋼筆及墨水」，吸引逾萬人按讚，並在留言處寫下，「讓自己口袋的錢不要買中國商品是最簡單的事，端看你要不要做而已。謝謝大家！台灣加油！香港加油，民主，自由，法治加油！」。版主也十分低調，僅對香港《蘋果》指出，「這是我們應該做的小事。」

目前全台共有22間文具店串連，用行動撐香港。響應行動的台南文具店的何姓店長接受訪問時直說：「主要是理大的事件，應該是壓倒駱駝的最後一根稻草。」何姓店長續說：「（我們的商品）台灣的比佔率是非常高的，就算我不賣中國品牌的商品，我的店看起來也不會少甚麼東西。」

除了文具店，在台中的餐廳「蔬服蛋餅」，也在臉書專頁上分享理大陷於火海的照片，寫道：「沮喪難受、十分焦慮、胸口鬱悶……親中人士，你們怎麼還能遮住雙眼、蒙蔽良知，看不見香港的孩子用血淚誓死捍衛民主自由。」店主小黛對香港《蘋果》指出，從5個月前反修例運動開始，身邊的朋友及顧客，都很關注香港的抗爭訴求，「然後黑警的鎮壓，對你們施暴，對學生、年輕人做出的那些，我們真的非常，非常心痛。」

小黛要讓港人並不孤單，一直為香港加油之餘，也盡力做一些身在台灣能做的事，「包括在店內掛布條、寫文字、貼海報，可以讓更多的人去關注你們，知道你們不是暴民，（香港人反抗）是因為暴政。」

小黛還提及，台灣獨立樂團「農村武裝青年」與香港同行，舉辦巡迴演出，扣除開支後，將全數盈利捐予星火同盟。（即時新聞中心／綜合報導）

蔬服蛋餅。

農村武裝青年

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

蔬服蛋餅。

點店文具工作室
11月19日下午3:24 ·
• 你所不知道的中國 •
點店即日起，停止販售中國品牌之商品！
以下為私人分享，跟點店無關，只是想讓大家知道，我自己曾經親身體驗的感受！
是的，我曾經住過對岸二線城市前後加起來約半年多。
//出門要戴一次性口罩，因為霧霾真的太嚴重。
//晚上走在路上要小心，因為很容易踩到狗屎。不是野狗的，是路人遛狗的⋯當然，也有可能是人的，因為我看過小孩在路上上廁所。
//你沒有辦法輕鬆收發email，因為google和yahoo都完全不能用（我那時候連翻牆都很難傳檔案）
//購物很方便，付款很方便，叫外送很方便，整個人待在家裡，你完全不用擔心自己會有任何「不方便」 #但是 你出門的世界完全不方便，你能想像嗎⋯ 為什麼要這樣？因為你在家裡做的所有事情都會收到「監控」，網路裡是沒有「私人」這件事情的！
//國小三年級的課本教了一堆國家有多愛你，但是沒有教每天要刷牙，以至於全班口腔衛生不及格人數有80%以上！
//你可以辦假護照去申請大學，塞錢給學校，送禮，應酬等等。
//思考模式慢慢被同化 #這點很恐怖，你會開始亂丟垃圾，因為根本沒有垃圾桶；你會開始推擠不排隊因為排隊是永遠輪不到你的；你會開始依賴網購，因為出門購物找不到你要的東西。
你知道淘寶的包裝會帶來大量的地球垃圾，並且完全無法回收嗎？
你知道為什麼蝦皮那麼好用，讓你依賴它，然後你未來所有購物都有可能被監控嗎？
你知道如果你一直都覺得「台灣才不會變成香港那樣」後果會有多嚴重嗎？
我其實有非常多事情想和大家分享，也因為我親身感受過，所以才知道，但是那段回憶對我來說太痛苦，上次看到香港的新聞，很想直接開直播分享我的經歷，結果因為太痛苦，差點無法正常講話；我現在還是持續在服用憂鬱症的藥，從一個覺得淘寶很好用，到現在我厭惡到打開那個橘橘的app就想吐，那裡真的讓我覺得很噁心，鎮定劑和安眠藥都要雙倍，才能讓自己暫時緩和那個噁心感⋯
#我希望大家可能正視香港現在發生的事情
#如果你現在不關心
#以後可能就沒有臺灣民主了
以上是店長私人分享，藉由點店的平台傳遞。
點店目前的作法是中國品牌的商品停售。謝謝。

重光後請去台灣感謝台灣人民
佢地真係跟得好貼好貼

Push

堆

PUSH

拒絕MIC

去台灣懲罰你地
咁大膽啊拿

小鹿文具所
11月19日下午1:17 ·
與 鋼筆工作室 一起響應。其實筆類商品已經停售一段時間了，其它類型如美術品..等等將全部跟進。(有些光從品牌來看不是那麼好辨識，常常會有漏網之魚，但我們會盡力)
.
現有庫存即刻起停止販售，全數吸收。
.
面對國家大事我們能做的不多，只能從自己做起。
#懇請大家持續關注香港事件
#並且認真想想台灣
.
最後想對關注小鹿的中國人說，如果你們看到此篇文覺得不舒服，真的很抱歉。請理解這是大方向的決策，無意冒犯任何個人。就如同你們熱愛自己的國家，而我也一樣，請見諒

拒賣中國商品!台南文具店「用行動撐香港」－民視新聞
觀看次數：1,677次•2019年11月22日

文具店拒賣大陸品牌 上萬網友按讚挺香港
記者 吳姿誼 / 攝影 顧守昌 報導2019/11/22 21:27

香港反送中事件持續激烈，台北與台南就有文具店家，發起拒賣大陸品牌的鋼筆與墨水，用實際行動支持香港，而台大也釋出善意，讓香港大學在校生隨班就讀，不過由於人數超出預期，宿舍不夠住的情況下，校方只好徵求新進老師宿舍，希望讓港生課業不受影響。

圖／TVBS
鋼筆寫下撐香港三個字，現在文具店響應香港反送中，用實際行動為香港加油。 位在台北的文具店率先在臉書po出「即日起停止販售大陸品牌鋼筆及墨水」，短短不到4天，吸引超過萬人按讚，甚至台南文具店家，也紛紛加入串聯。

圖／TVBS
何店長：「不販售中國品牌，贈送自由民主貼紙。」 由於香港理大衝突事件爆發，讓店家決定拒賣大陸貨，力挺香港到底，就有香港網友在留言，感謝台灣的支持，而店家也一點都不擔心生意會受到影響。 何店長：「不賣中國品牌，也不會少什麼東西。」 民眾：「他有自己的想法意見。」

圖／TVBS
民眾：「我覺得這樣很好啊，每個人都有自己的想法。」 除了文具店家拒賣大陸品牌，台大也讓香港大學在學學生隨班就讀，結果來得人數超過預期，宿舍不夠住，校方轉而徵求新進老師宿舍。 台灣大學副校長周家蓓：「還沒有到校的新進教師宿舍，整理好給這些學生，做短期一個月的住宿，目前我們在住宿的安排上面，已經全校都動起來， 原則上我們也覺得人數跟住宿的條件，應該不會有太大的困擾。」 反送中事件越演越烈，台灣店家用自己的方式挺香港，台灣學校也釋出善意，讓在學學生在課業上，不被耽誤。

台灣手足